英央行同意脫歐導致英國經濟損失4%的估算

英倫銀行行長貝利表示，英國與歐盟去年底取得的貿易協議大致符合該行預期，當時央行預計英國脫歐導致英國經濟在未來3年損失共2%。但脫歐成本會隨時間增加，影響將非常長遠，基於經濟實際上如何調節，英國經濟長遠將因脫歐損失3%至4%為大致正確的估算。然而實際影響視乎英國未來數周遇到的問題，與及英國經濟有多快速地適應新貿易安排。 英國預算責任辦公室早前估算英國脫歐導致英國經濟損失最多4%。